[HKIFF]第四十一屆香港國際電影節集中討論區

提早成個月開
片目3月14號就出啦 開售日期就係3月17號既朝早10:00開始

一齊討論下有咩戲值得一睇

仲要等多個禮拜先出片單

閉幕電影會唔會又有港產片，藍天白雲有冇機
邱禮濤今年已經完成左三套新片，套失眠仲要過埋審

希望啦，套野已經拖咗好耐
失眠我估會做世界首映 (如去年兇手還未睡)
另外杜汶澤套空手道可能都會做首映，佢fb話3月15會出teaser
仲有今晚打喪屍，可能會係"我愛午夜長"

楊德昌
修復
柏林d得獎片

楊德昌、布烈遜、七俠四義、潛行者、木屐樹呢d全部必睇

留名

有d戲雖然未正式公佈，但官網嘅購票須知已經洩漏咗出嚟，因為d特別長嘅電影有特別票價
Lav Diaz套金獅獎得獎作The Woman Who Left (出獄的女人)必睇
相比前年嘅From What is Before (338分鐘) 同舊年嘅A Lullaby to the Sorrowful Mystery (485分鐘)，今年呢套只係226分鐘，仲短過牯嶺街

幾時有片目睇呢?

3月14

失眠就算中伏都想入去中下 到時好似兇手還未睡咁正場cut到IIB上就真係喊都無謂

係咪又加咗價？

想睇藍天白雲好耐 空手道好似都有鄧麗欣？

今年張海報幾靚

可以一年內係戲院睇一一,牯嶺街同stalker,真係死而無憾

小心到時出黎發現原來d修復同楊德昌撞時間

兇手要就內地先要剪但失眠唔洗

上年撞左幾套睇唔到

AFF都加左無理由IFF都唔再加

考慮緊今年再破個人紀錄，但已經無得$28

學生飛都加價

失眠唔上中國？

AFF學生都$30定唔知$32啦 保守估計今次IFF學生$35

本地全日制學生優惠票（先到先得，額滿即止） $28
本地全日制學生優惠票持有人於入場時必須出示可以證明身份的有效證件。

咪有寫囉?

今年無左UA
變左Festival Grand 同 The Sky

呢套如無意外同暗色天堂一樣唔上內地啦

尺度同兇手原版相約 （秋生喺訪問都講到幾癲吓 ）
加上內地網民仍然盲反秋生 搞到決戰食神接近零宣傳
呢套 應該不了

邱禮濤年頭拍新版陰陽路「常在你左右」，竟然係合排片
大家準備睇無鬼嘅鬼片啦

hkaff學生好似係70定65，可能bc上特別貴
上年summer iff已經28，唔過3字頭有得去the grand睇都算係咁

反而有套幾偏門我幾希望會上
陳大利導演嘅黃金花

呀屌我記錯左AFF同SIFF sor

最驚奇係居然有中大邵逸夫堂

唔想入中大咁遠

有無人會買pass

HKIFF成日執到D亞洲電影遺珠

話時話，馮志強套講左好耐既大樂師仲未上

寧願去返沙田大會堂

入到好似仲要轉shuttle

google你講套戲 原來蔡少芬都有套戲執導

幾期待呢套 馮志強套懸紅真係 希望唔好幾似超級經理人咁

AFF好似直頭無學生價喎

agger

記錯左 sor

最尾發夢咪得囉

上年aff都係買人地50蚊二手飛睇

$28真係好抵
我都想係學生

留名
又準備破產

邊度有得買

果陣hkaff好似唔少送飛event,係fb啲二手飛交易group買左兩張,
最大限制係有兩個電影section無得睇

Thank you

【HKIFF41 預告】兩奪金棕櫚獎的塞爾維亞導演庫斯圖里卡，與他領導的無煙大樂隊 昨晚在香港文化中心亮相，演奏了多首他電影中的主題音樂，包括最新作《牛奶佬魔幻戀曲》－－觀眾可於四月十一日開幕的第四十一屆香港國際電影節先睹為快。
同於「大師級」單元曝光的尚有智利佐杜洛斯基的《無盡詩篇》、波蘭華意達的《殘影》及俄羅斯岡查洛夫斯基的《見地獄見天堂》14部佳作。全部節目將於三月十四日公佈，請密切留意！

今年咁鬼多好戲

仲以為會有Kieslowski回顧......

希望唔好撞哂時間

Cine Fan之前都做過兩生花同藍白紅，應該唔會做得咁密
而且之前聽聞電影中心會重映十誡，所以唔使勞煩電影節

其實我估今年都應該會係大年，abbas+楊德昌+kieslowski+2001（唔知幾時）
仲唔計其他大師回顧+個別重映

仲有3年後嘅安哲full retrospective（希望有）

點睇

未睇唔敢亂講,條友話代表哂電影界又真係寸左啲既

香港獨立電影節總監崔允信fb:
“香港國際電影節當然不等如香港電影界，但電影節總監的確可以代表一個電影節，最主要是香港國際電影節只不過是其中一個放映渠道，而今年它的開幕電影是春嬌救志明，真的要這麼介意他們的選擇嗎？”

其實唔使睇到電影節咁大，況且而加套戲既社區放映所累積到既觀眾似乎仲好過喺電影節放映
當然電影節方面最好盡快作回應啦

電影節聲明：

昨日《眾新聞》報導《消失的檔案》不獲選在香港國際電影節放映，導演羅恩惠引述的電影節藝術總監說話大量失實，從「助手瞓足全場」、「零藝術」、「我代表曬電影界」，到被拒絕原因是「把（旁白）女聲太刺耳」，統統與事實不符。

電影節一貫選片的原則都以藝術考慮先行，盡可能是集體決定。由於有意參展的影片太多，一般不會向申請人解釋落選原因。這回破例本屬好意，是私底下提供意見，不料竟被斷章取義、肆意歪曲後用來誤導公衆。我們對此深感遺憾，特此澄清，並立此存照。

香港國際電影節協會
2017年3月9日

花生

《嫲煩家族2》預告片

電影節好大機會上？

屌你正呀喂 上年電影節好中意呢套 笑到pk

可以一炮過係大螢幕睇楊德昌
人生仲有咩遺憾

有，侯孝賢未死

等埋啦咁

侯孝賢早2年黎過香港

聽日5點後有小冊子拎

等到頸都長，HKIFF41 節目及訂票手冊終於面世啦 !!!
聽日大約5點就可於各城市售票網售票處、The Grand Cinema、星影匯、the sky、朗豪坊、時代廣場、海港城、MOKO、誠品書店、HMV（中環、圓方、iSquare...）有得拎！手快有，手慢無！

岩唒，聽日去睇戲順便拎埋

Jodorowsky必睇

#Filmart2017 中國動畫新勢力，入圍柏林影展競賽單元《好極了》將在 ＃香港國際影視展 作亞洲首映!!!

真係唔知中大會放咩戲

旺角最近邊度有小冊子?

百老匯同佢唔妥既應該冇，附近又好似冇通利

the sky

一向推片唔會講原因，亦一向係圍位喂架啦
今次咁講出來真係有D失禮

Moko同朗豪坊都有

到時有得聽 hkexpress為你贊助香港國際電影節 一齊抬頭吧 高飛 唔知會唔會轉呢

睇電影節fb見到九把刀會出席一陣個記招，唔通報告老師! 怪怪怪怪物! 係閉幕片

直情係

屌咩 套野好撚吸引喎

有啲擔心會好似樓下的房客

樓下的房客真係好麻麻
怪物好似係第一套非小說作品

今年有後97電影專題，包括修復版香港製造

官網是咪down左
成半日入唔到

場刊已拎

去緊拎場刊

屌個官網load極都load唔撚到，逼人出去拎場刊

收工即刻衝去

the sky 啲場刊已經比人掃曬

搵通利啦

知唔知中大有無得拎場刊

應該無

屌你老味，今年做乜咁撚多香港大會堂呢個閪…閪場地

仲未拎本場刊

有得拎 睇博群啲戲，入場個陣派埋hkiff場刊

岩岩狗奔左去通利拎岩岩好last一本

你係邊間分店

通利都比人掃哂?

奧海城 個位咁偏都無曬

屌 我仲諗住去奧海城

仆街 我而家先番荃灣會唔會比人掃哂

有Nocturnal Animals
電影節叫返夜行動物，唔撚係乜鳩野迷離字戀

終於可以係大銀幕觀賞

頭先放工去左中環HMV拎左本節目表

今年有冇啲咩好戲推介

拎左場刊
就咁打開首映個頁已經有四套想睇

係正常既

有無人知奧海城the sky仲有無

你地講到好似全香港都比人掃哂咁

嚇死我好彩去到仲有一大疊

網頁仲未開既

有冇巴打知moko仲有冇 我知the sky 同奧海城通利無曬

邊到黎

荃灣綠陽通利

失眠導演版
仲有"不設防地帶"label，係重口味保證

嚇死人咩 去到圓方仲有成大疊

暫時bookmark左17套

通利係咪間間都有得拎

不設防地帶其實咩意思？

有無人開親官方apps都會彈apps

今次編劇都係李敏？

想問下有無人知大隻佬係唔係原版

個陣時講係比較大膽而cult cult 的

想問下d免費場係咪walk in 就得？

我驚睇完真係失眠

黃秋生真係有返以前八仙果種變態味道

幾吸引喎

巴打你地會睇幾多套？

我有學生身份買飛

所以應該睇10套左右

留名

頭先上網碌一碌都已經好似好多好吸引 但個段時間sem尾
有無巴打推介下

同sem尾

所以而家衝緊

屌冇學生係咪要硬食$85？

好似唔係場場都可以walkin

睇Fb group有人話係一刀不剪版

唔係
因為睇牯嶺街要硬食$120

睇100套都係2800

買乜鬼影痴 vip

買多啲咪平啲囉

如果淨係血腥 變態

唔係有靈異野 我諗我會睇

暫時17套
破產啦

學生價
唔撞期的話42套.......

首先。。。

咁誇張

有D係重看
但剩係經典部分都就一半

衝唔切啦 乜都未做

因為我見免費場唔似其他咁有個購票掣
又搵唔到點安排

比$28係大銀幕睇舊港產片 真係幾爽

絕對超值啦 好珍惜做呢幾年做學生可以平價睇電影節

同問 搞掂呢個問題可以好好編排時間

如果我中學個陣識咁做就好

地獄4月全chur: 十誡+iff
超地獄5-7: Jacques Rivette

有冇烈士會去睇out1?

d舊港產片係免費入場
Re Tarr巴打：一定會撞，我已經因為撞時間而放棄咗4部楊德昌 (與其去香港大會堂睇我寧願唔睇 ) + 3部布烈遜 (但Cine Fan有得睇 ) + 木屐樹 (又係香港大會堂 ) etc.

而家總共揀咗28套
另外有d睇情況再決定，e.g. 工廠少年 (成3個幾鐘+要走堂先睇到 )

早D去排隊攞飛嘛

淨係youtube段caption夠唒重口味
邱禮濤x黃秋生拍重口味電影可以值得期待
btw 希望衛詩雅早日上到位，佢d戲幾得

唔該
想入場睇 李鳳儀個頭

唔該

fruit chan個套同春嬌 上網登記搶飛搵陣D喎 巴打

我都諗近睇唔睇唒楊德昌
利申：海灘的一天睇第3次喇

應該唔會
我睇呢d咁長嘅戲好多時都集中唔到，況且嗰排要做project

各位巴絲打可以考慮下社區放映會喎

免費入場

第四十一屆國際電影節片單今日新鮮出爐，是影迷興奮又頭痛的時候。多達232部作品將在4月11至25日期間放映，3月17日上午10時開始網上售票。
明周文化特意邀請香港國際電影節的總監李焯桃、藝術家兼影迷何倩彤選片，文化組記者也奉獻心水，給各界影迷有所參考。
任職電影節多年的李焯桃，在紛亂的現世裡，選擇多部回應社會歷史之作。但對他而言，所選的作品既能回應現實，同時能超越時空，才屬佳作。
全文:

睇到呢篇報導搞到我又要改schedule
嗰3部西班牙紀錄片好似好吸引咁

btw, 有弦外之音

我想問下巴絲打 往年映後坐談會多唔多人走?

有時太夜散場唔係好想留低

通常會走三分一至一半左右

今年幾多好選擇 應該睇得多過舊年

揀下揀下唔小心都揀左30套

睇左本場刊2/3已經數左22套

今年反而無咁吸引我 無上年揀左咁多 但係上年都係揀左35 , 6套咁上下

準備第一次睇
學生價真係好撚抵已經有幾套心水
不過想問下學生睇牯嶺街都可以有學生優惠定要硬食

一律$28

原來遲d Cine Fan每個月都有一場楊德昌

請問仲有邊道拎到場刊？
尋晚OT 到好夜

通利，城市電腦售票網，the Grand Cinema , the sky都應該有。

第廿三季開始睇到而家，算係電影節老鬼，亦算認識李焯桃及裡面做野既人。
新手有咩問題可以係度傾下。

謝
收工去睇睇

計劃睇囇兩次，楊德昌電影一定要重看

From Bravos：

【明周文化—藝術家何倩彤推介：《無名屍詛咒》】
風格古典，但角度獨特，以理性科學的角度去細細拆解非理性的蠱惑。一部以靜制動的佳作。

巴福斯買左呢套

遲d cinefan 都會重做多次

但Bresson未必再派到Grand,都係睇左先

星影匯仲有大量

無去幾年，想問下文化中心係咪即係好大個螢幕嗰到?

想問下部分電影係咪只有免費飛

點解野獸刑警得平日

不過今年免費，吸引力應該強少少。

屌啲戲撞晒時間
殺兄撞水瓶座
失眠撞愚行錄

殺兄同樂日我都mark低左

same here

取捨之下冇選到幾套 Personal Shopper 同八月都無緣了

水瓶座

想問下d低能問題

係咪科學館 文化中心個D場次都有畫位?

十七號紅日黎

其實呢類後97港片放映係放菲林定DVD?

咁好

仲諗緊17號個日會唔會諗點揀位諗死人

原來官網有寫,無野啦
爆裂刑警

兩套同一日連住睇 幾爽

屯門大會堂仲有大X把

兩場都撞哂

《報告老師 ! 怪怪怪怪物 ! 》電影預告

★ 九把刀再次執導最擅長的校園電影
★ 榮膺香港第41屆國際電影節閉幕電影

校園欺凌最終竟然友情升溫，成為好朋友？
吃人的小怪物突然出現，以致友情也受到了考驗，
到底誰才是最後的贏家？

今個暑假 齊齊驚叫怪怪怪怪物 !
九把刀 Giddens Ko #九把刀 #報告老師怪怪怪怪物 #鄧育凱 #蔡凡熙 #賴浚程 #陶柏萌 #梁洳瑄 #陳珮騏

Edko已買

呢套同Personal Shopper我睇正場算

呢套係豆瓣勁多好評

白痴一問，係唔係所有後九七香港電影名單上既戲都可以網上登記？
定只係包括香港製造同春嬌？

睇訂票手冊好似得香港製造同春嬌有網上登記

香港製造同埋14號係大會堂放既春嬌與志明，志明與春嬌都要網上登記

個網頁設計好差

係咪即係其他要walk in?

報告老師！怪怪怪怪物！
獵肉者鄙
殺兄同樂日
顯影亡靈
盲目的邪惡
不遷不拆水瓶座
慾望號妖獸
愚行錄
失眠
舐血成人禮
唔多掂老師
夢鹿情緣
嫲煩家族2
牛奶佬魔幻戀曲
柏德遜
鬼魅時尚

好多都撞時間，唯有含淚放棄

聽日收工六點先得閒去買
好驚到時我想睇既都賣哂

j住先

個場大個幕唔大

笨烏同牧場守護者cancell左

夢鹿情緣係咪應該會有正場呢 想睇但時間唔太啱

暫時無消息話有發行商買咗呢套

終於砌好時間表
今次得一套戲睇唔到

有咩慘得過21號交final year project

今年好多套都撞時間,有套直頭要博佢加場先買
九展個場係正,但轉場真係好煩

大家準備好搶飛未？

8點準備十點搶飛

起左身

點都好過入中大

特登晨早起床

出去排隊買先

出咗去排 排第二

我岩岩到咋

要返工買唔到

咁快 仲諗緊睇唔睇潛行者好

排左隊先諗 屌仲未去到

往年喺尖沙咀排好多人
但今日要返工 所以入咗屯門買 買完返工

屌 柏德遜同愛國雙嬌撞左時間

都係那個場, 幕OK大，
不過主要問題係椅子，如果坐得太前睇得辛苦
太後又好侷促，不過整體又好過大會堂

paterson可能有正場上

有無人知愚行錄有無機會上正場

同舊年一樣時間到買開飛個地方排隊，但今年排唔到頭三

官網down 左
今年個網站真心好差

都係等下午睇有幾多full
先決定睇咩戲

其實用開好既唔好亂改，尋日試過連中英文都可以指錯咁搞笑

官網

而家先落緊去通利

去城網買啦
用app超快

電腦都表示非常順利

買左5舊水飛

好撚多人

多人到仆街

講真，搞左幾十年，你預告個D hea做我唔理你，反正唔會影響其他人。
但官網有乜可能搞到咁衰，連前一頁既概念都冇，每次都彈去最前。
今早人多仲要hang 埋機。

有8套想睇，買到7套
算係咁啦

明明早兩年都唔係咁

17分鐘條隊無郁過

點解唔上網買

春嬌文化中心嗰場01分無晒

等戲院上啦

屌咩

但大會堂果場有導演喎

焗住買左大會堂

學生飛平呀嘛

有個女仔等到頂唔順走左

X2

加埋d手續費夠我睇多幾套

有冇code

學生飛真係超扺屌
不過搶唔到志明救春嬌

屌都係睇唔到八月

屌 前面條友買三十幾套
排咗35分鐘冇郁過

其實學生飛每場有幾多

我果度40分鐘先郁左兩條友

上網好順

呢個問題真心覺得離譜，台灣金馬都唔會犯下呢d錯誤

即刻拎部電話出嚟買仲快

想問下後九七香港電影個講座到時係咪walk in？定有得登記
thanks

本身諗住碌咭 但見到條龍咁長勁唔意思
比cash快手走人

因為上網買唔到學生飛?

買到 我就係成功既例子

唔係 上網要手續費又lag

排緊隊，10個人左右

抱歉, 購票失敗, 請與客戶服務員聯絡 (電話(852) 2314-4228)。
抱歉, 購票失敗, 請與客戶服務員聯絡 (電話(852) 2314-4228)。
抱歉, 購票失敗, 請與客戶服務員聯絡 (電話(852) 2314-4228)。
抱歉, 購票失敗, 請與客戶服務員聯絡 (電話(852) 2314-4228)。
抱歉, 購票失敗, 請與客戶服務員聯絡 (電話(852) 2314-4228)。

50分鐘3個人

但反而上網唔駛塞40分鐘喎
一路排一路上網買熱門果d先啦, 唔好慳果$8啦

開親個官方apps都彈apps

我買咗啦 排第二勁快到我

11/04/2017

香港文化中心

09:45PM 春嬌救志明 11KG4E2
09:45PM 春嬌救志明 11KG4E2

個網真係幾好笑

上網買飛既巴打 有冇人收到confirm email
平時好快收到 但今次仲未收到

順利買哂廿張

炒browser，牯嶺街買到circle

買左10張咋

上年$25睇25套，今年$28睇28套
排隊嗰陣聽到春嬌爆咗，立即補多套，點都要湊夠28套 (咁算唔算強迫症？ )
大致順利

痴線

我諗我睇埋港產片 加加埋埋有20套

最痴線係17號 係科學館由朝坐到晚

結局係 我一場春嬌都買唔撚到呀屌你老母!!!!!!

不過買到中大睇牯嶺街

中大

廿八蚊廿八套?

其實春嬌同九把刀遲下點都會上㗎啦

我覺得唔爭果幾個月 反而D南美 中歐之類 過左電影節 真係睇唔番

我以為落去買都要8蚊
不過算啦
我今日都冇時間落去買

不過成舊水手續費有啲貴

上網買左13套
好順

排左兩個鐘

我對neruda有得上的信心係零

買左兩轉都係兩個鐘

頭先好彩仲幫人買到第一場牯嶺街

我半個鐘之內排隊加買埋

痴線 春嬌難搶到pk 到我果陣諗住屌大會堂果場點知無埋 咁就算 唯有遲啲先睇

時間唔夾，唯有放棄

而家無哂?

10點上網買左飛而家先收到email

夠我睇多3套

其實之後都肯定上，唔洗搶住睇
btw cult片專家救市之星港產霸王 d戲都係不了

頭先見佢都寫住少量，可能散得差唔多

其實文化中心爆咗就算數
純粹想感受千幾人一齊睇首映嘅氣氛

所以11號去左睇潛行者

買左5套原來有4套都係三級

識睇一定睇呢套

我4月15號成日都係文化中心到過 4場都買左

巴打你未夠18 ?

呢樣真 知道有正場上就唔心急睇

每日睇一至兩套

我miss左失眠21號果場

大會堂
就算時間難就d我都要睇The Sky嗰場

《失眠》賣曬啦？？

我最痴線應該係17號 2套刑警 1套楊德昌

大會堂 18號the sky果場至少想訓都舒服啲

希望會加場
我原本想睇第2場又爆哂 第1場又撞左其他戲

原本想22號睇完Carlos跟住睇Graduation，最後都係覺得唔好啦太肚餓

唔知遲下3級會cut幾多

伊波拉 叉燒包我都有睇

一講到靈異野 不了

上網不斷撞買春嬌，結果撞左30分鐘比我買到一張

我排到1140至搞掂

16號牯嶺街之後見地獄見天堂、春川，春川、舐血成人禮
14號4套唔多掂老師、八月、她的一生、遺失的陀飛輪
玩緊命

我買春嬌佢都話少量 跟手個staff都話賣晒

我冇去到咁盡 留1，2日衝 project個D

一日睇幾套呢個做法我以前試過，感覺唔係幾岩我，同埋今年d排位同自己schedule唔係幾夾，所以今年再拆散d

真係玩命

入到去會訓著

17號晚the grand 8點睇一套 完場直落失眠

好在牯嶺街買到想要個場咋 另一日要交final paper

其實好死既姐

唔啱既 撞左既 咁咪用tg同其他巴絲換飛囉

17號《失眠》

我11號前要衝幾份

真係好垃圾，今日開賣比個頭位卡左勁耐，話咩買太多張卡住左，好彩最後都買曬要買既

15號 deadline所以果個禮拜都留翻日唔睇戲專心chur功課

有無人睇豺狼卡洛斯
5個半鐘

好多人連一次最多可以買幾多張，買幾多張又會送咩都唔知，都習慣左啦

原本想睇，宜家走去借隻碟睇算

唔抄定code果d正仆街

Same

諗緊為唔為失眠棄愚行錄好

今年好多都撞哂時間,又要留兩日搞present寫paper,焗住一日幾套
呢幾個星期要養精蓄銳,等到時狀態好啲

慢慢拎住部電話係度up d人唔會覺得口水乾架咩

我個邊排第一冇寫list

拎住本書搞好耐 連通利個阿姐都話佢

買左再check先知無中文字幕

失眠正場會cut 你諗下

我反而會去睇同一頁既fruit chan 制造

Hkiff可唔可以整嘟barcode 一次過搞掂唔駛咁煩

睇完都八點？跟住接埋導演又黎 再睇下場肯定肚餓
所以都係不了

無揀呢套 但係揀左馬莉套囚

求加場 想睇導演版

撞左牛奶佬

當佢地連Apps同網頁都整唔掂果陣，你覺得佢地整得掂barcode?

驚愚行錄唔上正場

唉屌 我有紙俾職員睇都要我口噏噏

帶定包充飢

好似10點幾已經爆咗？

我都想睇囚 今年撞左好多

咁都得 我都係成張A4比佢睇

唔係啊話

淨係買左夜行動物
其他等正場上睇算

有中場休息唔係真係頂唔順

20 分鐘 都係自備食物啦都要

愚行錄已棄

你買唔買到失眠

安樂/驕陽應該會買掛

我11點50左右仲買到17號果場

d 日本戲真係好難估
我淨係望嫲煩家族二 會上下正場 （正路應該有機）

夠左好耐

咁唔怕啦三級咋嘛

失眠爆就正常既

反而我覺得其實我買羅馬尼亞 南美個D根本唔洗晨早流流落街排隊買

買開飛咪買埋囉

十分鐘排完買完

記得買殺兄唔記得買嫲煩

同場

咁多巴絲買唔到失眠 早知我幫手買

廢事你地食炒價

想睇第2場多d

+1

巴打係咪排我後面?
我排第二個比第一個卡咗勁耐

第一次去文化中心睇
其實係咪坐circle先最正？

低估左春嬌，估唔到咁快爆
好彩冇諗住睇

好彩首映完2個禮拜後有得睇

春嬌 爆就預左

反而想知大文豪個套有冇爆到

都爆左了
利申 入左手

果然我睇D wfc戲唔洗朝早排

check返schedule，做開deadline fighter既我唔提早做paper都唔得
點解要喺sem尾搞電影節

係咪好多冷門戲仲未賣晒

有冇人肯放廿四號舐血成人禮

我諗係朝早 lunch hr都賣左好多啦

如果有tg我: steamedsadakosperm

諗緊埋齋25號睇邊套好

錢/東京夜空/粉紅色天空

佢不設劃位 係咪到時去到先知自己咩位？

任坐㗎喎

殺兄同樂日兩場都full哂

有冇巴打整個攻略

話邊個場坐咩位好 始終唔係一般戲院

唔太好睇個境
前可能好d

早到自己揀位

個個人要求不同，如果方便自己走，鬆動d會坐邊走廊位

睇嚟今年好多新手巴打参加

自己排隊
一開閘就狗衝搶位
年撚年都係咁
好很公平

p. s. 唔知今年仲有無場駁場打尖區呢

前兩年去元朗琴行都輕鬆唔洗排隊就買到飛
最衰今年個度無開

好彩買到

而家收工先去買飛

多數要早幾多去

想補多兩套

唔知嫲煩仲有冇飛

而家放工狗衝去買

30 - 45mins

有冇

唉屌你老味全日上堂到依家到未去買到 乜柒都爆啦

買完伊朗式 先發現27號就上

唯一好處係早睇兩日同28$

同埋楊德昌原來5-11月都會有

除左牯嶺街文化中心同一一個場幾正
唔係可以睇其他時間撞左既正戲

🎬【#HKIFF41】如需知道任何節目更改或滿座場次，請查閱電影節官方網頁的「節目更新」。最新名單以城市售票網為準。

Do you know we put the list of full house screenings and programme changes on the official website? We try to update it as frequently as possible. Please refer to URBTIX for the latest availability.

💻
最新消息 --> 節目更新 --> 滿座場次 / 節目改動
News --> Programme Update --> Full House Screening / Programme Change

🔻 滿座場次 Full House Screening
25/04/2017 AC 09:00PM mon mon mon MONSTERS 報告老師！怪怪怪怪物！
24/04/2017 GC 08:00PM Raw 舐血成人禮
23/04/2017 GC 10:00PM A Man Escaped 死囚逃生記
23/04/2017 GC 02:15PM Personal Shopper鬼魅時尚
23/04/2017 SK 02:15PM Happy Bus Day 殺兄同樂日
21/04/2017 GC 11:55PM The Sleep Curse (Director’s Cut) 失眠 (導演版)
21/04/2017 GC 07:30PM The Autopsy of Jane Doe 無名屍詛咒
21/04/2017 SK 07:00PM Happy Bus Day 殺兄同樂日
20/04/2017 FG 07:30PM The Untamed 慾望號妖獸
18/04/2017 SM 07:15PM A Confucian Confusion 獨立時代
18/04/2017 SK 02:15PM Stalker 潛行者
17/04/2017 GC 10:00PM The Sleep Curse (Director’s Cut) 失眠 (導演版)
16/04/2017 GC 11:55PM Raw 舐血成人禮
16/04/2017 KG 01:30PM A Brighter Summer Day 牯嶺街少年殺人事件
15/04/2017 GC 11:45PM The Autopsy of Jane Doe 無名屍詛咒
14/04/2017 GC 09:15PM Endless Poetry 無盡詩篇
14/04/2017 CT 06:30PM Love Off the Cuff 春嬌救志明
13/04/2017 AC 05:00PM Mad World 一念無明
12/04/2017 KG 07:15PM 77 Heartbreaks 原諒他77次
11/04/2017 KG 09:45PM Love Off the Cuff 春嬌救志明

❌ 節目改動 Programme Change
《牧場守護者》原定放映之場次因故取消，替補電影為《淘金英雄》。
《笨鳥》原定放映之場次因故取消，替補電影為《檳榔血》或《石頭》。
The cancelled screenings of Rifle are replaced by Joaquim.
The cancelled screenings of The Foolish Bird are replaced by The Taste of Betel Nut or Stonehead.

買左廿套

有冇人買左白蟻？好似又係痴線劇情，唔知買唔買好

通常幾時會加場

我買左

仲以為夜行動物會好快爆

如果個時間同地點方便啲 我都想買

奧海城好方便 仲可以連住春川春川睇

有冇人有多1張牯嶺街

想睇埋潛行者又full埋

唔係校友...
我見到兩場都都得返輪椅位
跪求一張成人票

11號個場都full埋?

係

又入啱貨

雖然我覺得大部分都係買唔到春嬌，先走過黎睇

個個走晒去睇開心版

或者買正版呢

之前見套戲遲遲唔上我都睇左
難得上大銀幕一定睇

今朝突然又有少量
即刻補飛

知唔知邊度仲會有本書仔攞 去緊moko搏下

今早個網頁好似又死左

我買個幾套都仲有位， 究竟係少人去電影節定係套戲太冷門

巴打係咪學生?

巴打睇邊幾套?

我有學生一張想放呀！ 16個場

放牯嶺街 16/4 一張學生

噢成人，不了

可惜
繼續求

早幾年試過
可以去URBTIX
用學生飛轉返做成人飛
唔記得使唔使收手續費

如果我補到你仲要唔要？

遲左留意 好似咩都賣哂咁
睇轉死性同七武士算

仲有好多未賣曬

我買到飛呀
睇下其他巴絲打有冇興趣

主要想睇都賣哂了e.g.黃秋生、無名屍、
budget 都唔多
可能睇埋愚行錄或者鬼魅時尚再加D免費場次

sor 巴打
想要17號中大嗰場

原來可以咁

起碼即場發現無帶學生證都入到場

想睇埋耐人尋味的追悼晚餐同玩謝大作家，撞左時間

兩套都買左

你地係點樣選片， 就咁睇簡介都唔知套戲講咩

終於有人提追悼晚餐

睇簡介同imdb

推一推

公司有大量書仔，有興趣來半山拿

睇埋imdb好D，而家簡介寫得hea會好D，以前真係可以寫到天花龍鳳，入去睇係另一回事。

我會睇埋letterboxd

揀左啲本身啱taste先,
之後再睇letterboxd+douban揀其他戲

🎬【#HKIFF41】好消息！！爆滿加場！！下星期一開始售票啦～
DON'T MISS OUT! Tickets for the additional screenings will be available next Monday.

🔻 加量場次 Additional Screenings

《耐人尋味的追悼晚餐》Sieranevada
23/4 9:00pm The Metroplex

《慾望號妖獸》The Untamed (La región salvaje)
24/4 10:00pm the sky

《舐血成人禮》Raw
25/4 10:15pm 星影匯 (The Metroplex)

《殺兄同樂日》Happy Bus Day
25/4 10:15pm the sky

🔻 以下兩場場次亦已加推少量門票，現正發售。
We have also released a limited number of tickets for the following sold-out screenings! Grab your tickets at URBTIX NOW.

《夜行動物》Nocturnal Animals
26/4 9:45pm 香港文化中心 Hong Kong Cultural Centre

《紅海龜》The Red Turtle (La tortue rouge)
26/4 7:00pm 香港文化中心 HK Cultural Centre

失策，買左raw 11點55分午夜場，
而家加左呢場仲fit到schedule,睇完東京夜空可以直落仲唔洗怕無車搭
留定名換飛

好想睇殺兄但係又撞時間

想買埋晚餐同紅海龜

點解場場都咁夜 sosad

3月22日 仲未買任何飛嘅我表示：

有咩戲好睇而仲有飛架

利申：學生

個Post edit咗

🎬【#HKIFF41】好消息！！爆滿加場！！下星期一開始售票啦～
DON'T MISS OUT! Tickets for the additional screenings will be available next Monday.

🔻 新增場次 Additional Screenings

《耐人尋味的追悼晚餐》Sieranevada 23/4 9:00pm The Metroplex
《慾望號妖獸》The Untamed (La región salvaje) 24/4 10:00pm the sky
《殺兄同樂日》Happy Bus Day 25/4 9:30pm the sky
《舐血成人禮》Raw 25/4 10:15pm 星影匯 (The Metroplex)

🔻 以下三場場次亦已加推少量門票，現正發售。
We have also released a limited number of tickets for the following sold-out screenings! Grab your tickets at URBTIX NOW.

《夜行動物》Nocturnal Animals 16/4 9:45pm 香港文化中心 Hong Kong Cultural Centre
《紅海龜》The Red Turtle (La tortue rouge) 22/4 7:00pm 香港文化中心 HK Cultural Centre
《死囚逃生記》A Man Escaped 23/4 10:00pm The Grand

❗️ 真係手快有快慢無，《#香港製造》、《#志明與春嬌》及《#春嬌與志明》免費放映網上登記開始！

❗️ Made in Hong Kong, Love in a Puff and Love in the Buff FREE SCREENING online Registration has begun!

👉

shit

唔係夜晚10點開始派咪我記錯左

成功登記哂

10am

唔緊要啦 都登記到

已登記

又撞哂時間

跪求1張17/4(一) 牯嶺街 成人戲飛

Push

btw 登記左春嬌與志明果場免費放映

應該係16/4吧？

打錯 21/4( 五)

有冇人放4月12日 原諒他77次 兩張飛。跪求 [black][/black]

【有片慎入】《舐血成人禮》食人橋段太激 戲院派嘔吐袋

今年香港國際電影節有不少新片上映，其中一套法國電影《舐血成人禮》（Grave）未上映已先轟動，皆因電影內容涉及人食人超驚嚇情節，有外國觀眾看完後竟暈倒入醫院，香港必定會是三級片，到最後究竟要cut幾多？

《舐血成人禮》由法國女導演Julia Ducournau所拍，女主角Justine本來是個素食人士，成功考入大學讀獸醫的她，在迎新會時被同學欺凌，因知道她是素食者強迫她生吃了一塊兔肝，誰知這啟發了她另一個新「天地」，Justine竟對生肉產生了特殊的癖好，嗜吃生肉之餘竟對人肉產生了興趣，希望一嚐人肉滋味……電影有不少活生生的「吃肉」情節，怕血怕核突觀眾真的嚴禁入場，去年多倫多影展上映時，有觀眾因受不住太血腥暈倒當場兼要送入醫院，電影三月中於法國及美國部份戲院上映，日前於洛杉磯Nuart戲院上映時，院方怕有觀眾受唔住當場嘔吐，加送「特別禮物」嘔吐袋以防大家頂唔住，究竟香港上映要否加送止嘔丸？

push

我相信睇開呢類型片既人應該會頂得住

Push

睇完篇報導好撚驚

聽講前年有套性本無言, 有人睇到暈低

【極血腥】黃秋生最後一次演變態狂魔 《失眠》撕面皮切陽具

影帝黃秋生與導演邱禮濤繼《八仙飯店之人肉叉燒包》及《伊波拉病毒》後，再度合作，今趟新戲秋生再做變態殺人狂，挑戰人類觀能極限。新戲《失眠》的血腥變態程度猶勝從前，撕面皮、切陽具等劇情極度血腥，秋生更指今套電影會是他最後一次接拍變態電影。

下月舉行的香港國際電影節，港產片中除了開幕電影《春嬌救志明》外，《失眠》亦是一眾影迷引頸以待之作。秋生再次夥拍導演邱禮濤，這對最佳拍檔曾經打造不少變態經典，秋生封帝之作《八仙飯店之人肉叉燒包》，裡面分屍及烹屍一幕，以及《伊波拉病毒》中用豬肉自慰的核突場面，影迷都捧為港產Cult片經典，變態情節依然歷歷在目。今趟新戲《失眠》二人繼續大玩血腥變態，故事講述腦科醫學教授林惜家（黃秋生飾），因其前女友丘夢熙（衛詩雅飾）全家族都患有致命的失眠症，林惜家在追查其原因時接連遇上詭異事件，及後更被女鬼纏身，把前女友丘夢熙禁錮，進行一連串駭人聽聞的實驗，教授漸漸成為魔鬼。

電影血腥畫面甚多，預告片中，秋生持刀手割陰莖一幕驚嚇程度絕對100分，連身經百戰的秋生接受訪問時講過，對自己輕易答應導演拍「切男根」大感後悔。而除了切陽具外，預告片中亦展示了一幕「撕面皮」，血腥尺度之大令人咋舌，只看預告已教人心寒及反胃。電影的公映版肯定是三級，不過未知電檢處會否要求刪減部份場面，故此《失眠》於下月電影節播放的版本，將會是導演足本版。

秋生上年現身有線電視節目《伍姑娘真識食》時，便透露自己跟邱禮濤導演說，《失眠》會是他最後一次參演的恐怖血腥戲。同時指出切陽具一幕超越三級，直迫四級程度，連經驗豐富的秋生都對《失眠》的拍攝猶有餘悸，足見威力有多大，自問大膽的你，會入場挑戰一下嗎。

係咪墮胎果套

我覺得無乜野

果幕真係睇得好辛苦，男仔睇到都陰D陰D咁痛

好好好好好好好好好想睇
頭兩場搶唔到，加場又要返工

Lm

性本無言正呀
不過都唔算好激
Btw呢套黎緊bc sunday又重新上一場

巴打揀左邊啲

巴打我有張16/4 23:55圓方個場既學生飛放 有無興趣
唔係學生既話都可以到時去到戲院補錢的

嗰晚返夜呀呀呀呀呀呀
頓時覺得生活喺香港好灰

你講呢個可能係我 都有人睇完嗰幕直接衝出去Exit 度嘔

過往經驗，我覺得有mark 住「不設防地帶」嘅先至堅

係咪好血腥？我見電影中心有上想去睇，見你地咁講有d驚

21號cu好似仲有少量成人飛剩，巴打有無cu frd幫到你買

我覺得唔算好血腥 就算有都係得尾段
成套戲無對白 但導演有幾個長鏡shot拍得幾正
值得一睇

thank you

CineFan 5 6 7月節目賣緊飛啦

預計呢期Cine Fan所洗嘅錢仲多過電影節

有咩心水呀巴打

布烈遜all in

有冇巴打 有興趣 15/4 大會堂 1400
果日唔係香港 原價放 $60

奶野,有張文化中心飛寫住UCIR,係咪姐係買左upper circle

應該係

電影節聽日就開鑼啦

今年開賣時唔記得咗，好多都冇唔到

屌
upper circle邊個位無咁西，套戲成四個鐘

牯嶺街
我同你一樣都係upper circle

牯嶺街
開售果日十一點前買仲以為有堂座,點估到咁快迫到上upper circle

岩岩睇原來我都係UCIR

13號睇第一場

希望睇幕會好啲
果個位睇舞台真係好辛苦

今晚睇第一場

今晚第一場

今晚stalker

記錯，原來聽日香港製造第一場

急放

岀讓/交換
電影：八月
香港大會堂 明天4月12日門票 9:15pm
有意pm, ok?

好彩我circle

聽日第一場睇快靚正套原諒他77次 之後去睇玩謝大作家

本身都想睇大作家同蠟腸狗
不過撞晒車
最後揀左挪威森林

今年係唔係少左人睇電影節
大部份戲都未滿座

同往年差不多

臨時十五號有事
睇唔到嫲煩同salesman
有無人未買又有興趣

有冇巴打到左大會堂

仲搭緊車

circle有冇邊忽位比較好，新手第一次

睇既角度，前d較好

有冇人今晚睇左春嬌

首先買到飛

stalker啱啱散場

撞到一念編劇 真人好靚女

不過我毒撚性格，相認左，即刻deadair 揮手byebye行行下，諗番轉頭，其實都有幾多關於一念既野想傾

識睇一定睇stalker

我見到黃飛鵬

估唔到佢地冇去睇志明

唔通佢地都買唔到志明飛?

之前電影中心神秘電影都見過佢同黃進一齊睇戲，開場前仲喺黃進隔離尿兜屙尿

早知問楚珩點解唔去捧 fishman場

聽日科學館有免費場 我應該早幾多去拎飛

我諗1個鐘差唔多啦

我諗再預早d好少少，大約個半至兩個鐘穩陣d，始終免費既嘢好難講

但我好怕排隊，而且無一場啱時間，所以無打算睇免費場

本年香港國際電影節有發行商的電影 (此POST一直會更新)

春嬌救志明 - 寰亞
報告班長! 怪怪怪怪物! - 安樂
鬼魅時尚 - 巴福斯
伊朗式遷居 - 高先
流亡詩人聶魯達 - 高先
柏德遜 - 安樂
殘影 - 安樂
你還會在嗎 - 得利
畢作虧心事 - 安樂
臘腸狗四圍走 - 安樂
失眠 - 英皇
原諒她77次 - 英皇
無名屍詛咒 - 巴福斯
嫲煩家族2 - 高先
編寫美好時光 - 高先
情留波圖 - 高先
夢鹿情緣 - 高先

轉貼自 HKIFF 觀影手記

this

有冇人買左實習小小姐？ 好似冇乜人有興趣

我

你滾我呀？男廁有尿兜？

今晚畢作虧心事
聽晚愛國雙驕

而家係圓方

今晚睇made in hk

有冇人排社區放映？

香港製造
登記左洗唔洗早啲去排隊？

早d去排位

有無人睇左春嬌

評價如何？

講左咁多年 永遠都有呢啲觀眾出現
都唔知係無品定無知
一啲尊重都無

睇完mimosas同stalker 一套細boss，一套大boss

見識到好多廢中廢老訓到打哂鼻鼾
d鬼佬望到佢地實一實

春嬌志明系列喎 不過講起影相 屌你老味上年有英雄本色4k修復 班大陸哥迷出片頭又錄影又閃光燈又盛 我真係屌佢地老母

第一場哥哥死忌都尚好，其他場咁惡劣？

有冇巴打到左文化中心等睇原諒他77次

冇

9點半相認好冇 我著李城波衫

撞左時間

會留意下

不過今日都幾涼下 未出門口既巴打記得著多件衫

到時就咁show將手機cap screen入唔入到場

我印定張飛

出左街食飯

原來科學館有場高度戒備，早知得閒去排下

理論上睇完要跑去文化中心

送file?

正呀喂

有冇人係walk in 香港製造

仆街 book飛唔知有冇得攞

X2 仲未到

無睇原諒他77次本身個小說唔知個尾係咪一樣 個結局真係 不過整體又真係唔錯 阿sa真係做得幾好 柏豪唔知係咪角色要求 硬係覺得佢做得好用力 同埋C君都幾搶戲下

岩岩圓方散場
隔離條廢中上半場食爆谷
跟住食飽就訓 仲要成個人sir係張椅度訓
屌佢老味

玩謝大作家好撚好睇

有無人買左流亡詩人聶魯達 23號場
我買錯左16號有無人可以交換

我都好期待呢套
好似好搞笑

屌！太多野做聽日唔得閒去睇楊德昌

笑呢方面唔使擔心，比直擊殭屍屋有過之而無不及
但除咗笑之外，呢套仲係一套反思藝術，嘲弄人生百態既電影

正 我23號睇
安樂買左，買唔到飛可以等正場睇

見有人追fruit chan 紅van 1400萬數

是咪巴打黎?

做過一排復修菲林，同成日影過期十年菲林，呢套香港製造執到texture完全唔係個回事

難得陳果嚟，Q&A都要搞到落雨收柴

遲15分鐘開場無計，上年樹大招風都係出去門口吹水

啱啱睇完漫畫島
一開始難啃啲，之後會慢慢有返少少組織

有正場 原本想睇但無時間

今日趕唔切去睇好後悔 好彩安樂買左

睇完牛奶佬,發覺自己應該幾啱睇emir kusturica,
第一次睇emir kusturica既戲,癲癲喪喪真係幾過癮,係後半有少少拖,
同埋要接受Monica Bellucci徐娘半老都仲可以傾倒眾生呢個設定

不過頭先見到都冇乜人吹水

有幾個男既攞簽名，好似有個女既想R阿果做專訪

J Arie都係 有幕佢啲港女眼神

狗狼巴打都有睇

今晚打喪屍 電影預告片

萬子哥同呀聰 好似幾正咁

仲諗住今年選片有佢

以為會有好多港片

有無人今晚睇一一

係呀 港片一定睇
早啲睇完可以打定文

你覺得成套戲如何

買左愛國雙驕

馬sir都好似買左呢套

電影風格集各家之大成
整體都算幾理想

（不過我睇戲嘅底線都幾低 ）

我都覺得還好 不過真係估唔到個尾咁樣處理

剛睇完羅剎媽媽

愛國雙驕我過幾日先睇，一一成三粒鐘驚訓著

廁所嗰幕我幾驚好似葉念琛啲戲咁完

好看嗎

我都驚添

買左飛都睇唔到一一

Heal the living 好高質

問心，製作好一般，甚至有少少好似學生習作。
女主絕對不值康城影后。
不過呢類題材係幾食到影展班客。

不如各位巴絲完左個電影節分享下邊啲推介同邊啲伏片
利申：聽日先第一場

自問對南泡北泡政治歷史唔熟

就算有字幕解析都係麻麻，入局有d慢
同埋主線位同某d scene 唔係好明(打電話學英文條線不了了知，一開波係網吧打lol我諗在座>30既觀眾都未會明笑點)

總括黎講，冇做定功課唔會好明套戲

坐我隔離兩，三個女既 一個20分鐘左右走左，一個一半就走，一散場未開燈走左1/3人

有張16號牯嶺街學生 想換21號

15號耐人尋味想換21號埸

其他都得 最好換到21號啦

我15號果場都有事冇得睇

其實也沒那麼複雜

金燕玲黎左一一分享會

呢個真係估唔到 好彩有聽曬成個分享會

不要再說了
利申: 宜家開始後悔冇去睇

原諒他77次一般 睇唔睇都無咩大礙

D觀眾問題有少少難答

Eg
我係楊導既fans 睇過好多次佢d 戲
但你知唔知一一究竟講乜？

一一有咁既意思，你覺唔覺？

其實黃進兩條友都係度，今日多大陸人因北京電影節同香港撞期，楊德昌專題引左好多影迷來「分享」

黃進同佢女朋友今日都有到

個d叫分享唔係問題，大陸氣氛係咁，好多野想講，但講唔到，審查左

無話大唔大愛，點解佢地咁中意同你爭，就係因唔爭會被壓死

有D前輩都係度

今日睇 still life，好少人，係咪個個去哂《一一》

still life都幾好睇，自己幾鍾意依種風格，入面好多野可以分析

本身諗住聽到11點走，之後忍住泡尿幾辛苦

見到

得罪講句，好多人講多謝乜乜嘥quota
尤其有d人拖長黎問，又長又「侵」

見到陳楚珩，但見唔到黃進
另外亦見到關錦鵬

醒起上年Bela Tarr 同王家衛的答問時間都係慘不忍睹

最記得有年問野問到被講鏟片Ryan寫文嘈，要之後同佢解釋

咩戲 邊個做分享

Metropolis

分享都仲好少少
要人用幾句答你套野點解/ approve 你個睇法係正確答案先至難頂

解讀呢d野都要追求絕對正確，真係要問句: 係咪on9?

有無人聽日睇舐血成人禮 諗緊凌晨有咩車走

呢類問答通常兩類，第一類而大部份都係想自己show off, 又一定要人地認同你看法，更慘不忍睹係自己都唔知自己講乜。
另一類係過下手癮，功課又唔做問一d極低水平問題。

Aki Kaurismaki 會食住煙仔屌9啲人又問on9嘢

慾望號妖獸至岩

今個星期開始連睇十幾晚戲

呢d午夜場真係要講句不了

去緊MP睇唔多掂老師

去緊

唉，今晚的無盡詩篇，聽晚套追悼晚餐

sem尾先電影節真係攞人命

呀！！！！！！！
唯有遲d自己搵翻黎睇

今天青梅竹馬

有冇人之前去過科學館睇呀
接唔收到啊個銀幕
就咁睇相唔係幾想去...

無幅相咁差
政府場地嚟講科學館算唔錯

唔多掂老師自己覺得麻麻

Same
D角色刻劃得好表面
而且角色既變化好突兀
好似因爲劇情需要先決定簽名投訴咁

不過D配樂幾好聽
同埋個仆街老做得幾好

係 個尾完得麻麻地
認同配樂做得幾好

我幾鐘意，啲黑色幽默位好正
唔知有冇睇錯，有幕有女學生做完家務走果陣當左畫畫男老豆係個老師老公

係 叫左女老師個姓氏

臨尾個配樂好盞鬼

結局反映左只要係黨員
就算衰過D咩，過左若干年後又係一條好漢
又多批學生家長俾佢舞

去緊睇我不是黑奴

我聽晚睇raw
諗住睇完由圓方行返去旺角搭van

講錯 睇停屍姦先岩

唔多掂老師 - 安樂

行出去條路陰唔陰森 有d淆底想棄

尋晚睇完一一同啱啱睇完八月，頓時覺得電影好美好

八月唔得閒睇，遲d電影沙龍或公映(如有)補睇

但一一真係大師級
能夠咁有條理地運用聲畫(倒影與畫外音的運用實在太出神入化)呈現一個家庭入面不同人生階段既故事
其中一段NJ喺日本同初戀情人重拾舊美好，再從中穿插婷婷情竇初開&洋洋性啟蒙，實在太厲害
完場一刻真係好糾結，有少少眼濕濕，不單是因為電影本身層次太豐富、太好睇，亦是因為楊德昌留低咗一部咁完美既遺作

今晚遺失的陀飛輪

去緊睇大會堂睇當愛已成往事

今晚場"山陀樹之戀"少人到顛, 全場得一半人都無

其實都唔明點解會係三級

當愛已成往事唔錯喎

聽日無名屍詛咒
驚夜媽媽唔識走返去旺角

屌想睇但無曬

目前最驚喜係呢套

早兩年睇左套偽娘捉鬼記 全場30個人都無

套野好唔好睇?

[尋人]
星期三敘利亞亂世備忘、星期四一一、星期五狼羊傳說
我四晚都見到你，下次再見say個hi

自膠，三晚

好彩之前趕左幾份paper，而家先可以輕鬆少少

三個鐘無悶場 洋洋性啟蒙場戲拍得好靚，睇到眼濕濕

大自然影片旁白喺呢個時候仲要講“這就是一切的始源”
楊德昌真係將所有嘢設計得好精準

Pish

今日四場文中

做乜咁chur

今日出獄的女人+柏德遜，兩套都期待已久

勇者

巴打想要我都可以放既
反正唔係太想睇又要夜媽媽搵車返屋企
學生飛黎

本身都唔想 其他場撞曬時間 焗住一日頂4套 好彩夠訓

雪人巴

我有張23號學生飛，宜家驚去唔到，考慮緊定係睇16號果場

唔係學生

好似有得補錢改飛？

係有㗎，不過要去返urbtix counter做

編寫美好時光有驚喜喎 Bill Nighy好搶戲

估唔到係用幽默啲既手法黎拍同埋略嫌森加芬死得好兒戲

死個下有啲tvb feel 不過都sad既:

整體我覺得都幾好

嫲煩家族2 山田洋次一貫水準

有無人睇恐怖分子

套戲有冇咁好笑，正經位都笑

smoke gets in your eyes

而家23號爆左 應該無得換

伊朗式遷居好一般 自己唔太喜歡

24號睇

件事好似好兒戲
輕輕就帶過左成件事
成套好似無重點咁

一係你同我換，跟住你去補翻錢做成人飛 （唔知得唔得）

岩 睇完唔知睇左啲咩

不過中間開始好彩仲有啲追看性 如果唔係真係悶到pk

班人笑到馬叫咁，有d不解

準備睇愛國雙驕
如果唔係撞左時間，會順便睇埋大會堂套nasa

有某D場口係俾到少少緊張感
但整體都麻麻
如何可以用多D Death of salesman既元素/令緊扣返個故仔咁就好
而家個感覺係好似只係拎左社會壓力呢樣野落套戲套
Btw 個戲名改得衰，以為係伊朗式離婚個種套路

聽日睇敘利亞
好驚諗起香港睇到眼濕濕

可以試下！反正我都唔想浪費左張飛，你聽日早上得唔得閒交收？

我要超級超級早先得，唔知你得唔得播

好想睇
臨時有野做去唔到

聽日大政棍

導演d戲一向都係咁喎

真係嫁 恕我唔識欣賞

睇完追悼晚餐覺得好難頂
太亂太零碎
全場就係睇佢地不停鬧交

長鏡頭拍成點?

佢畫公仔畫出腸真係悶到訓著

The woman who left 早段有啲難頂

午夜場 無名屍都咁多人

幾好睇

Paterson

得87分鐘如果好睇既都真係幾緊湊下

我覺得好撚正

星期四嗰日我太累瞓左
但都覺得好睇
遲d去電影中心睇多次

Btw狗衝緊去圓方睇無名屍

應該得

係，但之後開始入局
比起導演前作，今次有主線有主角，易入口d，融合導演既黑白長鏡頭美學，成件事好好睇
不過內容方面就要多少少時間消化

屌冇Telegram，點PM你

無名屍條隊排到去metro books

我仲考慮緊

咁誇

我有個唔點用既ig

有冇人知今晚NASA之後個講者叫咩名

急放聽晚16/4 1930 the sky 見地獄見天堂 學生飛一張

影評人 朗天

我唔知自己精神狀態到時係點

我係其他途徑睇左一次套戲，唔明套戲

想知你睇完覺得點

抖左兩日 等聽日牯嶺街

聽日睇完牯嶺街唔知仲頂唔頂到nocturnal animal

我聽日都睇牯嶺街

問唔切，唔明最後一幕男主角係廣場跳舞講乜
男主角係咪姐係韓國無道德底線既連登cc台憤青ilbe蟲
我對南韓政治認識好淺，字幕解說飛得幾快，開頭有少少follow唔到，要少少時間消化

無問題既，牯嶺街雖長，但好平易近人的

之前果兩套the past 同the separation 好睇好多
The salesman 講既野唔夠上兩套集中

今晚明珠做argo，翡翠做神探

我覺得要理解左南斯拉夫解體前嘅歷史先再睇會感受大啲，
套戲用一堆假野穿針引線呢段歷史，
可惜自己轉數慢，齊澤克果段陰謀論獨白唔知點interpret落套戲度，
我估成套戲係想斥責歷史帶比人民既傷害，
周轉係呢段美國同南斯拉夫荒誕政治野旋渦看似無傷大雅，但受傷害永遠都只係人民
即使存在著陰謀論，歷史依然存在，無辦法忘記
本身期望係搞笑荒誕既mockcumentry，
點知唔算好好笑，中間仲要恰左陣
嫌套戲唔太夠獵奇
年頭睇果套升月偽紀錄片operation avalanche仲富娛樂性

我都驚精神唔集中 日頭牯嶺街，夜晚夜行動物x2

我就係唔明果段斷章取義的歷史同zizek果大段獨白點樣連接
搵機會睇多次先

唔係斷章取義 直頭係以假亂真

但好似以前正d

神探

晏晝場屠場的夜與霧悶過閪
個場已經細都坐唔滿 唔少人瞓著 我都中咗陣

大家揀戲準則係點？利申電影節新手

想放以下HKIFF戲飛，每場各一張，都係學生飛

21/4
19:15 不遷不拆水瓶座 (21FG4E1)

22/4
21:45 畢作虧心事 (22GC4E2)

岩岩睇完無名屍

其實放番隻牙會唔會破到佢功

睇導演名啦，出名果d好易認到。
唔識名咪睇下套戲有冇拎獎，題材會唔會自己有興趣果d。

揀導演睇冇咁易伏
如果睇佢簡介揀戲會勁易伏

我都覺幾易中伏

睇左5，6套
最滿意居然係香港制造

不過我承認有D戲得英文字幕，睇唔明係會悶

算啦 幾十蚊

我今日冇去睇耐人尋味都係咁 浪費左

睇左tarkovsky，其他做左果d因為有事全部都冇睇
星期一先再繼續，睇Herman Yau

miss曬耐人尋味，無盡詩篇

收水瓶

先睇導演，年年回顧修複都至少要執五、六套，
大師作品就算睇唔明都夠賞心悅目，
後睇評價，douban,letterboxd,indiewire,thefilmstage
影評人觀眾有口碑點都唔會衰得去邊，
入得三大影展或者Lorcano影展都可以留意下
再之後睇題材，偏鋒好易賴野，易入口又有機會平庸之作，
但點都引唔到要試，五套總有一、兩套係驚喜
最後係轉場有空檔臨場買，唔少紀錄片、拉美歐洲大陸小眾片都唔係點full，
有時間不仿試試，話唔埋又有驚喜

睇錯自膠 收16號水瓶

耐人尋味的追悼晚餐會唔會上正場？
諗緊為唔為23號9點場放棄同日7點場玩謝大作家好
兩套都勁想睇，買左後者戲飛

如果片頭有出片商名就應該有
如果係安樂咁九成遲下電影中心會有

same 中間好似搭多左套咩中獎三兄弟

諗番轉頭將愛國雙驕代入香港，反對同建制 就會覺得唔係咁差

我都有買中獎三兄弟

睇觀影gp知安樂買左，又驚會直出碟
好想睇

劇透粉紅字是常識吧？

都係聽日 勿相認

同場
好好睇
我喊唔停

有無想中途離場既感覺

係喎

呢樣真

真係估唔到啲笑位都幾密集下 Bill Nighy真係頂級

安樂入咁多羅馬尼亞電影
畢作虧心事已經會上正場，希望呢套都會

今日睇完嫲煩家族同伊朗式遷居 好滿足

尋晚嗰套呀

臨訓推多次
放16/4 1930 the sky 見地獄見天堂 學生飛一張

sor 睇錯 我自己覺得套戲幾寫實 中段跳舞果到個女主演技真係 同埋前半段朋友聚會果場戲又係

我見fb group有人大讚

我都放飛先 學生飛
17號 文化中心
七俠四義 同埋 奇蹟，降臨的一天

有場做愛戲份睇到唔係太好受
你點睇最後廣場跳舞場戲

我都見到 話好精彩

電影就係咁有趣

有無手足睇完講下感想

暫時都無中過伏，但都有瞓著嘅時候

睇左８套都幾順利，除左她的一生無乜感覺，其餘都滿意

暫時又真係未睇到一套係真係大伏 有朋友睇左相愛很難都話唔太掂

反而覺得個老人家將自己埋係類似浩園既地方覺得幾感動下

廣場舞唔係用黎搞笑咩?
冇留底 映後q &a

其實冇劇透 係我自己諗 套戲冇講到

同 愛到世界盡頭 似唔似？
愛又係不停鬧交 影評兩極

唔算有大伏

起碼《含羞草》睇完唔係好明，其他5套都ok既

的確係
嗰種愛但又相處唔嚟嘅感覺表達得好好
Btw 兩個女好靚

Hong Kong International Film Festival - HKIFF
16 hrs ·

🎬「範式轉移：後九七香港電影」的二十部影片中，你看了多少部？一齊看看宣傳短片！
✨ 其中十四部會在第四十一屆香港國際電影節期間放映，而其餘六部將於八月份接力放映，全部免費入場，亦會免費派發節目特刊及宣傳品，萬勿錯過！

有無人知道0:14係咩戲

愛作戰，樹大，日與夜，烈日，踏血，打擂台

我都有買
聽日就係期待已久既失眠

我覺得嗰種淡淡然好有feel

0:14橫跨幾套戲wor
順次序嘅話係：臘腸狗四圍走、無盡詩篇、報告老師！怪怪怪怪物！

啱啱先發現原來睇完見地獄見天堂趕唔切睇Nocturnal Animals 二選其一應該揀邊套

前晚睇左悍女，真係好正

個老豆開外掛

今日精神狀態好差 唔知今日頂唔頂得住

送飛 要嘅留telegram
最好係文化中心送

兩年前睇過莫忘初衷，可能因為當年戲齡尚淺 (其實而家都係 )，加上唔熟悉菲律賓歷史，所以睇到一頭霧水，而家諗返起都唔記得睇過d乜
但今次呢套好深刻

今晚見

佢好似實時紀錄片咁手持攝影機錄影
好多碎碎念都會錄埋，想像下係班女人係到噪你，碎到你都煩
反而討論陰謀論個啲就好長篇（好可惜我本身唔熟啲時事歷史野，代入唔到）
所以可能係我冇料先覺得套野麻麻

同埋我冇為意係成三個鐘
我隔離（包括我），都不禁望下錶
因為套戲冇咩起承轉合，似炒埋一堆話題
跟本唔知幾時會完
我過份到中途google套戲片長，sorry

絕對有 但係又想睇下會唔會最尾有個勁少少的話題

或者我補充多少少
佢手持cam的最大問題就係畫面不斷飛飛飛
飛來飛去畫面再加碎碎念

請問啲人係讚佢什麼？ 真心想學野
我係睇rotten tomato見個rate ok先睇
（因為本身冇咩睇東歐野，見個簡介幾得意先睇）
點知完場再碌多次tomato，真係幾多兩極意見

頭先有無人睇殘影

覺得好似幾唔錯

入場前隊左支葡萄適先睇牯嶺街 4粒鐘雖然坐到屎忽痛但係張震隊落條女果下真係好震撼 呢套易入口過一一 同埋小野個powerpoint分享好正

屌 d觀眾on9到震
估唔到電影節觀眾d質素都咁低
成場笑唔停 當正笑片咁睇
嚴肅嘈交場面又笑 講句粗口又笑
最on9都係honey果個sence
講到戰爭與和平 都唔明有咩值得笑

特別係d大陸閪
一路講一路笑
句句對白都要俾反應 鳩up兩句
完全投入唔到

冇睇走左

老老豆豆睇完牯嶺街，真係唔係好明究竟有乜咁特別 請賜教

要賜教 你又唔撚聽埋人地編劇既分享
聽完你就知點解呢套戲神作
點解係亞洲第一

Once Upon a Time in Taipei

係我心目中，楊德昌真係好犀利

名字不好好寫，還畫個鬼臉

呢個好同意 由其一開場個大陸西我真係嘰一聲笑左出黎

每一個細節都痴撚左線
演員入場出場 劇情鋪排 燈光攝影 場面調度
個人心目中 最近乎完美既一套電影 沒有之一

屌你老母 提倡三粒星身份證先可以購票

睇完先知點解會比人話係經典

一班人唔知笑乜春
明明嚴肅位都笑，on9

逢親粗口位都一定有人笑 唔知做咩

九展搞咩咁多cosplay人士

有event

最後張震對小明講個段嘢都有人笑得出，痴撚線

唔係掛

真心唔係話自命清高 想話個人幾有品味
但你至少尊重套戲 尊重導演 尊重其他觀眾啊
去到某d位 好難先投入到
但就俾你班on9一笑破壞曬成個氣氛情感
今次係我第五次睇牯嶺街
唸住有生之年可以係大銀幕重睇
點知變左最差既一次

有啊 好撚多添
honey咁悲壯既角色 佢地當左佢係小丑角咁
真係好嬲 香港觀眾食屎啦
日鳩日話香港電影已死 反省下你班on9先啦

巴打睇玩死中獎三兄弟？

仲有兩三個旅行團

求九展往文化中心最快既交通

我坐最高果層 有條撚樣笑得好撚大聲

215x

係呀

215x 冇得輸
快加平

仲要直達九展圓方文化中心三個主要戲院

中獎三兄弟條隊長到

九展門口有站

屌 係 坐右邊加嘛
前世未聽過粗口咁 一有人講粗口就笑 小學雞咩

冇買牯嶺街，睇左一一，青梅竹馬，恐怖份子，聽到好多人講國語，但D觀眾反應都ok

停車場方向行用隧道過對面

感覺上一年比一年少掌聲

睇完套好戲仲拍掌呢d傳統可能遲d就消失埋

我想問下文化中心個層數次序係點?

同你買飛先後次序有關係?

睇完牯嶺街，我係第一次睇，一開始對於人物關係有d亂，尤其是217同小公園兩個幫派唔係好搞得清，邊個打邊個，去到後期(最尾個鐘左右)先，算係分得清楚所有人既關係

btw 唔知點解，反而覺得滑頭係所有主要人物之中，下場最好果個，由邊青去到讀番書，思想成熟左

老三啲對白一提耶教就有人笑,如果明信仰同小四結局取向係有一定關係,
點會仲笑得出

可唔可以講多d

感謝

玩謝中獎三兄弟好多笑位

中獎三兄弟個劇情真係一字咁淺 雖然拖戲(洗樓果到)但係真係好好笑 最尾都有啲message想帶出黎 我覺得還不錯

暫時最滿意呢套
D gag 位唔錯

應該係 stall>circle>uppet circle

我睇一一，遲買飛， 只賣到upper circle,，睇得幾辛苦

呢套輕鬆向 white

九展路口都有13X/ 213X
行少D
不過班次少D

19號夜晚睇

塞緊車

我牯嶺街開賣個日遲半個鐘買飛，都上左山頂

山頂X2 我等左大約45分鐘至買到

雞竇果到都好好笑

佢好多場口都係一鏡過
而且有少少Wes Anderson feel
咩都要拎正中

求生秋王失眠一張
tg:tttrevor

套野原來成本好低
50000歐

果個年代既青年長期處於不安狀態，老三揀左宗教作依靠，
小四就揀左埋堆，用自己方法去處理社會矛盾困惑
小四殺小明係因為佢理想主義信仰崩塌，就用自己方法去解決
老三曾經幫小四搵牧師開解，係想佢用耶教作依靠，唔好再困住自己
套戲一直鋪緊小四同佢老豆既理想、道德信仰破滅帶來既悲哀，點會唔關事
第一次睇套戲，真係有好多野要消化

套戲有ｄ位係幽默（點完蠟燭又有返電，小貓王唱歌），
但唔會笑到好似今朝咁癲掛，如果套戲係套名不經傳既電影，果啲所謂「笑位」肯定無人想笑

夜行動物條隊長到
見到黃進同陳楚絎

講中曬
包括最尾笑位果到 根本d人想夾硬俾反應

佢兩個今朝都有睇牯嶺街

明你想講咩

只係以為講緊呢段有咩特別作用推動小四去報復隊友

「你不要感到孤單，我一直在關心你，不要再懷疑我，讓神帶給你力量，好不好？……你是不是太跟別人計較？你是不是經常只想到自己？基督為了我們的罪，奉獻了自己的生命，連哥哥都可以為了袒護你而替你接受懲罰，你要感激別人替你做的一切啊，你又何曾替別人做過任何的奉獻呢？你應該懂得這個道理。……明天我約你跟陳牧師聊一聊，好不好？」

夜行動物好多人排

頭先睇Kiarostami套紀錄片見到黃修平

大銀幕睇到夜行動物片頭好感動

依套有d難理解

慢慢砌返件事就得㗎喇

大銀幕睇到夜行動物係正嘅

夜行動物
尤其係經歷左4個鐘嘅牯嶺街

唔該唒俾料

厲害
roller之後仲有無野睇，趕住去下一場睇左一半就走左

無

俾人fake左

聽日港產片日

Raw好dark
今晚又要睇埋失眠

夜行動物

其實好容易

我不是黑奴+爆裂刑警+失眠
撞左時間，無得睇襟釘華同七俠四義，陳嘉上仲好似會嚟

尋日兩場文化中心係fb group比人起勢係咁屌

咁又真係抵屌

國際學生證 可以用學生飛入場

夜行動物就係睇Edward點樣高質反擊Susan既故事，出去釣龜呀喇，男仔睇會好爽，而且戲中戲情節緊湊，回頭一睇原來好多Edward既Hidden message

老老豆豆
佢老豆係咩黎
點解界頸都唔死

觀眾乜野都笑一餐

未同現實link到
例如嗰個警察其實代表啲咩
個三個飛仔各自又代表啲咩
果母女各自代表d咩

如果作者有將依啲嘢聯繫到真實生活嘅話就真係好高章

但係我睇唔明

今晚睇失眠，又要驚又要睇，唔知應唔應該揀後少少坐

Tony = Edward
老婆= Susan
長毛飛仔=Edward內心憤怒既一面，話俾Susan知：「你想我做咩，我就做咩。」
警察就未知代表咩，其實我覺得Edward想藉個故事，令Susan感到心軟同情，以文筆才華氹佢返嗒，再狠心拋棄。

最終結局Susan生活、婚姻、感情盡不能完滿，已經係一個足夠既報應

呢篇影評或者都可以幫助理解下套戲

其實真係唔難明

我覺得唔駛代入太多
只從Edward角度出發
佢只係虛構一個故事 目的要令Susan 內疚

電影過程一直用Susan既角度，所以要相對地回想啊

睇完牯嶺街

有D想星期六睇埋龍先生 15歲同40歲既張震

唔需要全部角色都有對應嘅，最明顯嗰三個以外我諗警長同其他人都唔需要諗咁多 已經足夠理解依個係一個由軟弱到復仇嘅故事，無論係小說內外都係。

同埋Tom Ford嘅美學同場景調度好鬼靚

有冇巴打係科學館

牯嶺街有無中場休息？

無 直落4個鐘

咩group 想加入屌埋一份
琴日睇完嬲撚到宜家

我睇開果個係觀影手記 好多人屌

爆烈刑警場食飯戲好睇到

好睇到濕哂
不過睇多次都係覺得個ending係敗筆

市街風景好有趣
尤其喜歡對話篇，一場電影理念的思辨與實踐

原價放今晚10點圓方場失眠
$28 + $8手續費

有意請留tg

由去碼頭開始已經敗筆
大肚婆好靚

做乜唔睇

圓方睇你還會在嗎 好多工作人員同埋記者 仲見到張同祖

兩套刑警科學館場睇哂

要做功課 聽日2359交

不了

今晚睇失眠既手足幾點去排隊

有份paper又係呢個時間，預備睇完失眠真係唔訓屌埋佢

俾人放飛機 唯一兩場同人睇都要放我飛機

等正場

same

導演同女主角黎左

屠場的夜與霧我覺得幾好睇，畫面拍得靚，對白雖然少，但交代到故事。電影入面出現過嘅動物分成三種狀態，最後都得到自由，我覺得導演有傳遞到佢想表達嘅訊息

悶係悶啲，不過始於套戲以動物為主 而且電影又唔係得劇情同對白

表示見唔到有人排隊，冇咁快開始排啦仲有人地前面果場

狗衝緊去睇失眠

悶得過樂遊集中營?
冇人中途走真係好驚訝

飛已放

斬碌鳩開定新post

19/4 睇電影公司優先場

排隊冇野做，推多次先

私心覺得佢已經番唔到the end of history個level

Norte thr End of History未睇過

今次佢令我諗起蔡明亮同bela tarr

真·狗衝 失眠，重係屯門飛緊車來

依套無睇，係咪半記錄片？本來第一輪選片有揀佢，但諗落應該唔會拍得有新意，所以最後無買

排緊表示隊頭已經移到入面排

係旺角衝緊過嚟睇失眠

汀九，重有三個字，巴打有無得幫手留個位

啱啱睇完
好睇
老竇真係好痴線
唔知耶撚會唔會嘈套戲

jon snow死個下笑到仆街

可能出面收飛已經會閘住

唔會，係戲院入面擺個袋霸位啫

飛到貨櫃碼頭，終點在望

終於入閘失眠

排到去邊

柱男中

坐最後一行算，完場再同Herman打個招呼